[
    {
        "question_text": "1、人类进入21 世纪，英国广播公司（BBC）在全球范围内进行“千年思想家”网评，名列榜首的是（ ）",
        "options": [
            "A.马克思",
            "B.爱因斯坦",
            "C.达尔文",
            "D.牛顿"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2、马克思主义产生于（ ）",
        "options": [
            "A.18 世纪90 年代",
            "B.19 世纪40 年代",
            "C.19 世纪70 年代",
            "D.19 世纪90 年代"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3、马克思主义公开问世的标志性著作是（ ）",
        "options": [
            "A.《共产党宣言》",
            "B.《德意志意识形态》",
            "C.《资本论》",
            "D.《神圣家族》"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4、马克思主义的创始人是（ ）",
        "options": [
            "A.马克思和亚当·斯密",
            "B.马克思和大卫·李嘉图",
            "C.马克思和恩格斯",
            "D.马克思和费尔巴哈"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5、马克思主义是（）",
        "options": [
            "A.关于无产阶级和人类解放的科学",
            "B.人类全部优秀文化成果和总汇",
            "C.自然知识和社会知识的总和",
            "D.关于未来社会具体设想的学说"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6、马克思主义理论从广义上说是（）",
        "options": [
            "A.不仅指马克思恩格斯创立的基本理论、基本观点和学说的体系，也包括继承者对它的发展",
            "B.无产阶级争取自身解放和整个人类解放的学说体系",
            "C.关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说",
            "D.马克思和恩格斯创立的基本理论、基本观点和基本方法构成的科学体系"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7、马克思主义理论从狭义上说是（）",
        "options": [
            "A.无产阶级争取自身解放和整个人类解放的学说体系",
            "B.关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说",
            "C.马克思和恩格斯创立的基本理论、基本观点和基本方法构成的科学体系",
            "D.关于资本主义转化为社会主义以及社会主义和共产主义发展的普遍规律"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8、马克思主义的鲜明理论特征是（）",
        "options": [
            "A.革命性与稳定性的统一",
            "B.批判性与变动性的统一",
            "C.科学性与革命性的统一",
            "D.逻辑性与历史性的统一"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9、马克思主义科学性与革命性统一的基础是（）",
        "options": [
            "A.逻辑性",
            "B.理论性",
            "C.战斗性",
            "D.实践性"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10、马克思主义的理论品质是（）",
        "options": [
            "A.自我批判",
            "B.与时俱进",
            "C.不迷信权威",
            "D.批判与继承的统一"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11、马克思主义生命力的根源在于（）",
        "options": [
            "A.以实践性为基础的科学性和革命性的统一",
            "B.与时俱进",
            "C.科学性与阶级性的统一",
            "D.科学性"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12、马克思主义哲学区别于一切旧哲学的最主要最显著的特征是（）",
        "options": [
            "A.阶级性",
            "B.革命性",
            "C.实践性",
            "D.科学性"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13、马克思的两个伟大理论发现是（）",
        "options": [
            "A.辩证唯物主义和历史唯物主义",
            "B.阶级斗争和无产阶级专政学说",
            "C.唯物史观和剩余价值学说",
            "D.社会主义和共产主义"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14、下列选项属于马克思主义三个主要组成部分之一的是（）",
        "options": [
            "A.马克思主义政治学",
            "B.科学社会主义",
            "C.马克思主义伦理学",
            "D.空想社会主义"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15、下列选项中不属于马克思主义直接理论来源的是（）",
        "options": [
            "A.德国古典哲学",
            "B.法国启蒙思想",
            "C.英国古典经济学",
            "D.英法两国空想社会主义学说"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16、作为中国共产党和社会主义事业指导思想的马克思主义是指（）",
        "options": [
            "A.不仅指马克思恩格斯创立的基本理论、基本观点和学说体系，也包括继承者对它的发展",
            "B.无产阶级争取自身的解放和整个人类解放的学说体系",
            "C.关于无产阶级斗争的目的、性质和解放条件的学说",
            "D.列宁创立的基本理论、基本观点和基本方法构成的科学体系"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17、促成马克思列宁主义在中国传播的重大历史事件是（）",
        "options": [
            "A.辛亥革命",
            "B.十月革命",
            "C.五四运动",
            "D.中国共产党成立"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18、马克思主义中国化的第一个伟大理论成果是（）",
        "options": [
            "A.大同思想",
            "B.三民主义",
            "C.毛泽东思想",
            "D.邓小平理论"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "19、马克思主义产生的经济根源是（ ）",
        "options": [
            "A.美洲大陆的发现",
            "B.机器大工业代替工场手工业",
            "C.资本主义社会生产力和生产关系的矛盾",
            "D.生产过剩危机的周期性爆发"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "20、19 世纪三四十年代的欧洲三大工人运动失败的根本原因是（ ）",
        "options": [
            "A.缺乏政治纲领",
            "B.没有明确的斗争目标",
            "C.反动力量过于强大",
            "D.没有科学理论指导"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "20",
        "number": 20
    }
]